**2623. – Solanum dulcamara** L. – //Douce-amère//. – Sous-arbrisseau sarmenteux de 1-2 mètres, glabre ou pubescent, à écorce amère et à bois sucré, à rameaux herbacés, un peu volubiles, cylindriques ; //feuilles ovales-acuminées, souvent en coeur, entières ou les supérieures triséquées, les 2 segments latéraux plus petits ; //fleurs violettes, en cymes corymbiformes divariquées, multiflores, longuement pédonculées ; calice vert, petit, à lobes courts ; corolle de 12-20 mm, à lobes réfléchis, marqués chacun vers la base de 2 taches vertes; anthères jaunes ; //baies ovoïdes, //rouges.
Bois humides et ruisseaux, dans toute la France et la Corse. – Europe; Asie ; Afrique septentrionale. = Juin-septembre. – Les tiges sont employées comme dépuratives.